食熱嘅嘢落肚同食凍嘅嘢落肚，所攝取嘅熱量會唔會有唔同？

假設食物係熟左

Ok, 加呢個假設

食凍野要用多啲能量令佢變返體溫

會呀 仲會食到你變on9仔

會，熱食物動能較高會自己進入體內，而凍食物就要靠多D主動吸收

應該咁講，食物嘅本質個熱量來自佢chwmical energy，熱同凍相信冇影響。
簡單啲諗，凍嘢會吸身體熱能，相比食熱嘢，身體要燃燒熱量去balance，咁所以食凍嘢個net gain熱量應該係細過食熱嘢。
不過應該negligible。

番薯凍左會變左抗性澱粉 卡路里會低左好多
白米都好似係
其他唔清楚了